{"nhits": 139, "parameters": {"dataset": ["liste_des_musees_franciliens"], "timezone": "UTC", "rows": 1000, "format": "json", "facet": ["dept"]}, "records": [{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "d31c6915936f809f7a5772c318dd743fae92157f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Institut du Monde Arabe", "wgs84": [48.8489231, 2.35749301052036], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.imarabe.org", "adresse": "1, Rue des Foss\u00e9s Saint-Bernard\nPlace Mohammed V", "dept": 75, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai et jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": 75005, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.35749301052036, 48.8489231]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "60a14e179e035ee3d15a2997f3f6471d7a486990", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature", "wgs84": [48.8613464, 2.3584276], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.chassenature.org/", "adresse": "60, rue des Archives", "dept": 75, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": 75003, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3584276, 48.8613464]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "c008cb34f50f560536d547e642fa9ea4ffb34da6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Galerie d'Anatomie Compar\u00e9e et de Pal\u00e9ontologie (Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle)", "wgs84": [48.8432434, 2.35954535401297], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.mnhn.fr", "adresse": "Jardin des Plantes\n2, rue Buffon", "dept": 75, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai", "cp": 75005, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.35954535401297, 48.8432434]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "601ce06d155848968e49d1e457013eb018b65201", "fields": {"ville": "PARIS", "nom_du_musee": "Galerie d\u2019entomologie (Mus\u00e9um national d'histoire naturelle)", "wgs84": [48.8443464, 2.3562118], "adresse": "57, Rue Cuvier", "dept": 75, "ferme": "OUI", "sitweb": "www.mnhn.fr", "cp": 75005, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3562118, 48.8443464]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "3deebc2b46aa15ff123f9463165f1ba343c8ebb2", "fields": {"ville": "PARIS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e H\u00e9bert", "wgs84": [48.8474495, 2.3227049], "adresse": "H\u00f4tel de Montmorency-Bours\n85, Rue du Cherche Midi", "dept": 75, "ferme": "OUI", "cp": 75006, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3227049, 48.8474495]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "d7bdcb16543003c9f68089abd4b7e324846c2602", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Zadkine", "wgs84": [48.8443793, 2.3328737], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.zadkine.paris.fr", "adresse": "100 bis, rue d'Assas", "dept": 75, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": 75006, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3328737, 48.8443793]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "147e42ddcf6892ef8a7b4cbc84c910d2cf8694ff", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le mardi, mercredi, vendredi au dimanche de 9h30 \u00e0 18h, le jeudi de 9h30 \u00e0 21h45", "nom_du_musee": "Etablissement Public du Mus\u00e9e d'Orsay", "wgs84": [48.8597437, 2.3259203], "ville": "PARIS", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "adresse": "62, Rue de Lille", "dept": 75, "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-orsay.fr", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 21h45", "cp": 75007, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3259203, 48.8597437]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "ba60d25adf471c5e9e697e0b1378475dc8e72215", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Auguste Rodin", "wgs84": [48.8513447, 2.3272485], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.musee-rodin.fr", "adresse": "H\u00f4tel Biron\n77, rue de Varenne", "dept": 75, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "cp": 75007, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3272485, 48.8513447]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "876440880f3384ce1d887234f5bd49f2e2925f25", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 13h \u00e0 18h. Accessible le mardi pour les groupes sur r\u00e9servation", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de la L\u00e9gion d'Honneur et des Ordres de Chevalerie", "wgs84": [48.860275, 2.3247399], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.musee-legiondhonneur.fr", "adresse": "2, Rue de la L\u00e9gion d'Honneur", "dept": 75, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "cp": 75007, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3247399, 48.860275]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "08729feff0ce44cecb99cb499f203401ea4c39c3", "fields": {"periode_ouverture": "Entr\u00e9e sur rdv uniquement", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e L\u00e9nine", "wgs84": [48.8263909, 2.3306427], "ville": "PARIS", "adresse": "4 rue Marie-Rose", "dept": 75, "ferme": "OUI", "cp": 75014, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3306427, 48.8263909]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "92e2d6e120946687e1b7a7b8f8509d85c391d663", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 11h-18h du mercredi au lundi. Nocturne jusqu\u2019\u00e0 21h le premier jeudi du mois", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jean-Jacques Henner", "wgs84": [48.883052, 2.3077052], "ville": "PARIS", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, dimanche et lundi de Pentec\u00f4te, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, No\u00ebl", "adresse": "43, Avenue de Villiers", "dept": 75, "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-henner.fr ou www.henner-intime.fr", "jours_nocturnes": "Premier jeudi du mois jusqu'\u00e0 21h", "cp": 75017, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3077052, 48.883052]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "9424d4fa0da8d711d52f4fec48f6e25a141d657c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 12h \u00e0 18h, dimanche de 10h \u00e0 18h. Nocturne expositions temporaires le vendredi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Musique", "wgs84": [48.9009201, 2.3885538], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.cite-musique.fr", "adresse": "221, Avenue Jean-Jaur\u00e8s", "dept": 75, "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Vendredi jusqu'\u00e0 22h dans des expositions", "cp": 75019, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3885538, 48.9009201]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "0580c6c2e5028630d74b8afe06e61cdae6516cec", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10 \u00e0 18 h. Nocturne le mercredi jusqu'a 22h pour les expositions temporaires", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Moderne de la ville de Paris", "wgs84": [48.8638282, 2.2908297], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.mam.paris.fr", "adresse": "11, Avenue du Pdt Wilson", "dept": 75, "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Mercredi jusqu'\u00e0 22h pour les expositions temporaires", "cp": 75116, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.2908297, 48.8638282]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "44f622f5128f2fb7696bdeef1713cbdf47010e43", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de la Marine", "wgs84": [48.8618163, 2.2873421], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.musee-marine.fr", "adresse": "17, Place du Trocad\u00e9ro", "dept": 75, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "cp": 75116, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.2873421, 48.8618163]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "b4db9ce49c0184255b9931c424b7bfb3cecc8684", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mardi au jeudi et samedi, dimanche de 12 h \u00e0 18 h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Service de Sant\u00e9 des Arm\u00e9es du Val-de-Gr\u00e2ce", "wgs84": [48.8405539, 2.340908], "ville": "PARIS Cedex 05", "adresse": "1, Place Alphonse Laveran", "dept": 75, "ferme": "NON", "sitweb": "www.valdegrace.org", "cp": 75230, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.340908, 48.8405539]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "b10cb0f3e2dc3413c2ea65e1a23d8e8b006b1bb8", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, dimanche de 14h \u00e0 18h. Mardi r\u00e9serv\u00e9 aux groupes et aux scolaires", "nom_du_musee": "Ch\u00e2teau-mus\u00e9e de Nemours", "wgs84": [48.2655865, 2.6970907], "ville": "NEMOURS", "sitweb": "Site de la ville - www.ville-nemours.fr", "adresse": "Rue Gautier 1er", "dept": 77, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai, 25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "cp": 77140, "departements": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.6970907, 48.2655865]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "d8aa70bdca70b1564b39a66813368b74be57f04f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 9h30 \u00e0 17h d'octobre \u00e0 mars et de 9h30 \u00e0 18h d'avril \u00e0 septembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau de Fontainebleau", "wgs84": [48.40237815, 2.70070078865486], "ville": "FONTAINEBLEAU", "sitweb": "www.ch\u00e2teaudefontainebleau.fr", "adresse": "Ch\u00e2teau de Fontainebleau", "dept": 77, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "cp": 77300, "departements": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.70070078865486, 48.40237815]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "dc44f6f1def207b230855c26d2aa8fc16979d605", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er novembre au 31 mars du mardi au dimanche de 9h \u00e0 17h30 et du 1er avril au 31 octobre de 9h \u00e018h30", "nom_du_musee": "Etablissement Public du Mus\u00e9e et du Domaine National de Versailles", "wgs84": [48.80486, 2.12104082373271], "ville": "VERSAILLES Cedex", "fermeture_annuelle": "Certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "adresse": "R.P. 834", "dept": 78, "ferme": "NON", "sitweb": "www.chateauversailles.fr", "jours_nocturnes": "Samedi de 18h30 \u00e0 22h", "cp": 78008, "departements": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.12104082373271, 48.80486]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "8aec9e0cd19869f66b91f6c1d2a558a0c2a39a54", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 17h30 et samedi et dimanche de 10h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental Maurice Denis", "wgs84": [48.8918161, 2.0876811], "ville": "SAINT-GERMAIN-EN-LAYE Cedex", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre et lundi f\u00e9ri\u00e9s", "adresse": "2 bis, Rue Maurice Denis\nB.P. 60222", "dept": 78, "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-mauricedenis.fr", "jours_nocturnes": "Tous les 1er jeudi du mois jusqu'\u00e0 21h", "cp": 78102, "departements": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.0876811, 48.8918161]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "bc41dc58e03ac75a9752c2e59aaf72d07105ef96", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Rambolitrain", "wgs84": [48.6471298, 1.8234529], "ville": "RAMBOUILLET", "sitweb": "www.rambolitrain.com", "adresse": "4, Place Jeanne d'Arc", "dept": 78, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "cp": 78120, "departements": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.8234529, 48.6471298]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "1fd531926ef8d4ab6534e2ffb91027654e550a63", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Toile de Jouy", "wgs84": [48.7690689, 2.151438600000006], "ville": "JOUY-EN-JOSAS", "sitweb": "www.museedelatoiledejouy.fr", "adresse": "Ch\u00e2teau de l'Eglantine\n54, rue Charles de Gaulle", "dept": 78, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "cp": 78350, "departements": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.151438600000006, 48.7690689]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "66df055e59f8b911b9b3255509e060c0d0eea99e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 17h30 d'octobre \u00e0 mars et de 14h \u00e0 18h30 d'avril \u00e0 septembre. Pour les scolaires du lundi au vendredi de 9h \u00e012h30 et de 13h30 \u00e0 17h. Pour les groupes adultes du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12h et mardi au dimanche de", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Promenade de Marly-Le Roi /Louveciennes", "wgs84": [48.868389, 2.097727], "ville": "LOUVECIENNES", "adresse": "La Grille Royale Parc de Marly", "dept": 78, "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-promenade.fr", "cp": 78430, "departements": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.097727, 48.868389]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "07e9875c081bd316053733517834430d136aed60", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Intercommunal d'Etampes", "wgs84": [48.52905205, 2.01553075934258], "ville": "ETAMPES Cedex", "sitweb": "site de la ville", "adresse": "Mairie d'Etampes\nB.P. 109", "dept": 91, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": 91152, "departements": "ESSONNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.01553075934258, 48.52905205]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "1febbd4949eea991990ad05c24a1db5e4e65b76d", "fields": {"ville": "BOUSSY-SAINT-ANTOINE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Dunoyer de Segonzac", "wgs84": [48.6889562, 2.5297921999999744], "adresse": "5, Place des Droits de l'Homme", "dept": 91, "ferme": "NON", "cp": 91800, "departements": "ESSONNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.5297921999999744, 48.6889562]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "cf0784e0923c5238be9cec05dd627a9fa43753ff", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h. Pour les groupes et centre de documentation ouvert du lundi au dimanche de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "wgs84": [48.806307, 2.23476536869386], "ville": "MEUDON", "sitweb": "www.ville-meudon.fr/meudon/culture-et-patrimoine/copy5_of_structures-culturelles", "adresse": "11, Rue des Pierres", "dept": 92, "ferme": "TRAVAUX", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt", "cp": 92190, "departements": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.23476536869386, 48.806307]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "c7303d60942036674e36aa6b556f96e9e2eeda8f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 12h \u00e0 18h et la samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Saint-Cloud", "wgs84": [48.885504, 2.177644], "ville": "SAINT-CLOUD", "sitweb": "www.ville-saint-cloud.fr/temps_libre/musee.htm", "adresse": "\"Jardin des Avelines\"\n60, Rue Gounod", "dept": 92, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt", "cp": 92210, "departements": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.177644, 48.885504]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "74d13c2d820085ec90dea73cb31dbb3a9240b38c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal d'Art et d'Histoire", "wgs84": [48.9230614, 2.2504187], "ville": "COLOMBES", "sitweb": "Site de la ville - www.mairie-colombes.fr", "adresse": "2, Rue Gabriel P\u00e9ri", "dept": 92, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fct et 1 semaine durant les vacances de No\u00ebl", "cp": 92700, "departements": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.2504187, 48.9230614]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "07f9d0ed5cff4768e78936e7a707284d9fdb3f5f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 14h \u00e0 17, le week-end de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Histoire Vivante", "wgs84": [48.8652058, 2.4684716], "ville": "MONTREUIL-SOUS-BOIS", "adresse": "31, Boulevard Th\u00e9ophile Sueur", "dept": 93, "ferme": "NON", "sitweb": "www.museehistoirevivante.com", "cp": 93100, "departements": "SEINE SAINT-DENIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.4684716, 48.8652058]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "11593d7f6ca5e5f197bbddc9b62e5802bae1a431", "fields": {"ville": "SAINT-OUEN", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adresse": "12, Rue Albert Dhalenne", "dept": 93, "ferme": "NON", "cp": 93400, "departements": "SEINE SAINT-DENIS"}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "4fcbe9318a0146dc724221d36dbd5882b54758d1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Saint-Maur - Villa M\u00e9dicis", "wgs84": [48.7929217, 2.51447702415525], "ville": "LA VARENNE-SAINT-HILAIRE", "sitweb": "www.saint-maur.com/musee/musee.htm", "adresse": "5, Rue Saint-Hilaire", "dept": 94, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 du 31 juillet au 16 ao\u00fbt 2010", "cp": 94210, "departements": "VAL DE MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.51447702415525, 48.7929217]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "55d964c3006bd327bb64f015b72006fdb7260997", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 9h \u00e012h et de 13h30 \u00e0 17h30, week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 13h30 \u00e0 18h30 du 15 octobre au 14 mars et de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 19h du 15 mars au 14 octobre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique du Val d'Oise", "wgs84": [49.1089657, 1.8496944], "ville": "GUIRY-EN-VEXIN", "sitweb": "www.valdoise.fr/content/content15651.html", "adresse": "Place du Ch\u00e2teau", "dept": 95, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "cp": 95450, "departements": "VAL D'OISE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.8496944, 49.1089657]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "babcdbf19e0c837d546043d88f5b52627c6562d2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Cognacq-Jay, Mus\u00e9e du XVIIIe si\u00e8cle de la ville de Paris", "wgs84": [48.8582094, 2.3614604], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.cognacq-jay.paris.fr", "adresse": "8, Rue Elz\u00e9vir", "dept": 75, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": 75003, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3614604, 48.8582094]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "897de753b80afda5b33d7e2f5b59748eeeae3127", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 11h \u00e0 18h et le dimanche de 10h \u00e0 18h. Nocturne jusqu'\u00e0 21h lors des expositions temporaires", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Juda\u00efsme", "wgs84": [48.8612342, 2.35550151105171], "ville": "PARIS", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, Roch Hachana, Yom Kippour", "adresse": "H\u00f4tel de Saint-Aignan\n71, Rue du Temple", "dept": 75, "ferme": "NON", "sitweb": "www.mahj.org", "jours_nocturnes": "Jusqu'\u00e0 21h pendant les expositions temporaires", "cp": 75003, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.35550151105171, 48.8612342]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "ca709d7c88c03ac52723cf1eb28d3daf9cc605e2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 9h30 \u00e0 18h d'avril \u00e0 septembre et de 9h30 \u00e0 17h30 d'octobre \u00e0 mars", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Picasso", "wgs84": [48.8566486, 2.3558134], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.musee-picasso.fr", "adresse": "H\u00f4tel Sal\u00e9\n5, Rue de Thorigny", "dept": 75, "ferme": "TRAVAUX", "fermeture_annuelle": "1er janvier et 25 d\u00e9cembre", "cp": 75003, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3558134, 48.8566486]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "3f4a1264dea800d8e5c36d68866ea8947e6e37fd", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 18h du mardi au dimanche", "nom_du_musee": "Maison de Victor Hugo", "wgs84": [48.854871, 2.3661025], "ville": "PARIS", "adresse": "6, Place des Vosges", "dept": 75, "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-hugo.paris.fr", "cp": 75004, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3661025, 48.854871]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "b366e15dbaa9cf77d8a5e58ef403c3fe65bbc6f5", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Galerie de Min\u00e9ralogie et de G\u00e9ologie (Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle)", "wgs84": [48.8432434, 2.35954535401297], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.mnhn.fr", "adresse": "Jardin des Plantes\n36, Rue Geoffroy Saint-Hilaire", "dept": 75, "ferme": "TRAVAUX", "fermeture_annuelle": "1er mai", "cp": 75005, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.35954535401297, 48.8432434]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "11ba157ff012eb28075b0eaa8a7f85afb204e97b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h15 \u00e0 17h45", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National du Moyen Age-Thermes de Cluny", "wgs84": [48.850322, 2.3439302], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.musee-moyenage.fr", "adresse": "6, Place Paul Painlev\u00e9", "dept": 75, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "cp": 75005, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3439302, 48.850322]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "8b3079a9b78c80d828b10aa1a613de484f527e28", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Cernuschi, Mus\u00e9e des Arts de l'Asie de la ville de Paris", "wgs84": [48.8796408, 2.3124486], "ville": "PARIS", "adresse": "7, Avenue Velasquez", "dept": 75, "ferme": "NON", "sitweb": "www.cernuschi.paris.fr", "cp": 75008, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3124486, 48.8796408]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "bda8b199df0e54f383e449beb7d2f9674bf6d492", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Franc-Ma\u00e7onnerie", "wgs84": [48.8748405, 2.34301], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.museefm.org", "adresse": "16, Rue Cadet", "dept": 75, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": 75009, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.34301, 48.8748405]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "6140520982d7c768b32cb1d8af02994fc6075a1f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 17h30 et le samedi et dimanche de 10h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Cit\u00e9 Nationale de l'Histoire et des Cultures de l'Immigration", "wgs84": [48.83527605, 2.40936723102986], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.histoire-immigration.fr", "adresse": "Palais de la Porte Dor\u00e9e\n293, avenue Daumesnil", "dept": 75, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre ,  1er janvier, 24 mars, 1er mai, 12 mai et 14 juillet 2008", "cp": 75012, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.40936723102986, 48.83527605]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "9b55300a7ebb558abac8e8e69e6012e1bfb86378", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 18h et le samedi et premier dimanche du mois et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National du Sport", "wgs84": [48.8291911, 2.3776989], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.museedusport.fr", "adresse": "93, avenue de France", "dept": 75, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre", "cp": 75013, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3776989, 48.8291911]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "404ce8aaa7f0c0c3e46a1b32798843d39dbf6cbf", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Maison de Balzac", "wgs84": [48.8553621, 2.2808368], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.balzac.paris.fr", "adresse": "47, rue Raynouard", "dept": 75, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": 75016, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.2808368, 48.8553621]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "325bfa56e96393a5c53ed818fb79a01fe25dd66f", "fields": {"ville": "PARIS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Ennery", "wgs84": [48.8716939, 2.2814079], "adresse": "59, Avenue Foch", "dept": 75, "ferme": "OUI", "cp": 75116, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.2814079, 48.8716939]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "a2958d470aff3fc064388ff9fa6a1c52cb4a1c7a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Melun", "wgs84": [48.5362489, 2.659311], "ville": "MELUN Cedex", "sitweb": "Site de la ville : www.ville-melun.fr", "adresse": "5, Rue du Franc M\u00fbrier", "dept": 77, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "20 d\u00e9cembre au 4 janvier 2008 - jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": 77008, "departements": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.659311, 48.5362489]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "4fda48542b1959b69197eaa057f05c9c441d471a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de jeudi \u00e0 mardi 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30 de septembre \u00e0 juin et de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h en juillet et ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de Pr\u00e9histoire d'\u00cele de France", "wgs84": [48.2602285, 2.7136181], "ville": "NEMOURS", "sitweb": "www.weine-et-marne.fr (rubrique \"loisirs/mus\u00e9es d\u00e9partementaux)", "adresse": "48, Avenue Etienne Dailly", "dept": 77, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "cp": 77140, "departements": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.7136181, 48.2602285]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "6a27abb082eb3a6bfc539b01d0ce75091db11865", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 14h \u00e0 17h30 et le matin de 10h \u00e0 12h sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire Militaire", "wgs84": [48.4043599, 2.6953723], "ville": "FONTAINEBLEAU", "adresse": "88, Rue St-Honor\u00e9", "dept": 77, "ferme": "NON", "cp": 77300, "departements": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.6953723, 48.4043599]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "b8d16b15aefa294560da1fabb16166436fea566f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Gatien Bonnet", "wgs84": [48.879847, 2.7077716], "ville": "LAGNY-SUR-MARNE", "sitweb": "Site de la ville", "adresse": "8, Cour Pierre Herbin", "dept": 77, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": 77405, "departements": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.7077716, 48.879847]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "62463801ae90f0da336f9c3bf00ce6d519c02157", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en visites guid\u00e9es d'avril \u00e0 septembre du mardi au dimanche (10h, 11h, 14h, 15h, 16h et 17h) et d'octobre \u00e0 mars du mardi au dimanche (14h, 15h et 16h) groupe sur r\u00e9servation uniquement le vendredi (octobre \u00e0 mars). Ouvert de 10h \u00e0 12h pour les \u00e9co", "nom_du_musee": "Maison Natale de Louis Braille", "wgs84": [48.89452559999999, 2.792211199999997], "ville": "COUPVRAY", "adresse": "13, Rue Louis-Braille", "dept": 77, "ferme": "NON", "sitweb": "www.braillenet.org/louis_braille/maisnat.htm", "cp": 77700, "departements": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.792211199999997, 48.89452559999999]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "b8470c5808fc5cfb9ea075e1d00cef2de5433d59", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er novembre au 31 mars le lundi du mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h et du 1er avril au 31 octobre de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h samedi et dimanche de 10h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Port Royal des Champs", "wgs84": [48.747975, 2.017399], "ville": "MAGNY-LES-HAMEAUX", "adresse": "Route des Granges", "dept": 78, "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-portroyal.fr ou www.port-royal-des-champs.eu", "cp": 78114, "departements": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.017399, 48.747975]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "c64caa9a351813643b93bf8401e4ccdb5ba6e76a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert depuis 2010, uniquement les week-end de 10h \u00e0 11h, 14h30 \u00e0 16h30. Pour les groupes sur rendez-vous mercredi au vendredi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Maison Maurice Ravel", "wgs84": [48.776495, 1.8028643], "ville": "MONTFORT-L'AMAURY", "adresse": "5, Rue Maurice Ravel", "dept": 78, "ferme": "NON", "sitweb": "www.ville-montfort-l-amaury.fr", "cp": 78490, "departements": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.8028643, 48.776495]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "88a410ba5d2a5c0769d39682910c38df14916f41", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h du 1er mai au 31 octobre et de 14h \u00e0 17h du 1er novembre au 30 avril. Pour les scolaire ouvert du mercredi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Robert Dubois-Corneau", "wgs84": [48.706927, 2.4999615], "ville": "BRUNOY", "sitweb": "www.brunoy.fr", "adresse": "16, Rue du R\u00e9veillon", "dept": 91, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt  et jours f\u00e9ri\u00e9s et du 25 d\u00e9cembre 2010 au 4 janvier 2011", "cp": 91800, "departements": "ESSONNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.4999615, 48.706927]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "6db23f9842f434e0911c858bf34b18ee8540b81d", "fields": {"ville": "BOULOGNE-BILLANCOURT", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Jardin Paul Landowski", "wgs84": [48.8449115, 2.2471369], "adresse": "14, Rue Max Blondat", "dept": 92, "ferme": "NON", "cp": 92100, "departements": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.2471369, 48.8449115]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "7346b7ead78747b4a2a3cf3d1765ed961211b254", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 1er octobre au 31 mars de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h15, week-end 17h45, du 1er avril au 30 septembre de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h45, week-end 18h15. Ouverture du parc du 1er octobre au 31 mars de 10h \u00e0 18h et du 1er a", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Ch\u00e2teaux de la Malmaison et Bois-Pr\u00e9au", "wgs84": [48.8733692, 2.1689624], "ville": "RUEIL-MALMAISON", "sitweb": "www.chateau-malmaison.fr", "adresse": "Avenue du Ch\u00e2teau de Malmaison", "dept": 92, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "cp": 92500, "departements": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.1689624, 48.8733692]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "5e3c7d364445f6925038d806ef495a1d09745205", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 17h ou de 14h \u00e0 18h selon les saisons", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "wgs84": [48.9174414, 2.5337832], "ville": "LIVRY-GARGAN", "sitweb": "www.mairie-livrygargan.fr/rubrique culture loisirs", "adresse": "Avenue du Consul G\u00e9n\u00e9ral Nordling", "dept": 93, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre et 1er mai et ao\u00fbt", "cp": 93190, "departements": "SEINE SAINT-DENIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.5337832, 48.9174414]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "d84c69faa93d0644e19c9815bbc7b7196f6a6783", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi, vendredi de 10h \u00e0 17h30, le jeudi de 10h \u00e0 20h, le week-end de 14h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "wgs84": [48.9407059, 2.3565817], "ville": "SAINT-DENIS", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "adresse": "22 bis, rue Gabriel P\u00e9ri", "dept": 93, "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-saint-denis.fr", "jours_nocturnes": "jeudi jusqu'\u00e0 20h", "cp": 93200, "departements": "SEINE SAINT-DENIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3565817, 48.9407059]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "171fe349043edbe2368776aeca468fa3375c28e7", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert chaque samedi de 14 h 30 \u00e0 17 h 30. Visites de groupes et scolaires, sur r\u00e9servation, du lundi au vendredi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Emile Jean", "wgs84": [48.82665745, 2.54279433311837], "ville": "VILLIERS-SUR-MARNE", "adresse": "31, rue Louis-Lenoir", "dept": 94, "ferme": "NON", "sitweb": "www.mairie-villiers94.com/francais/vie_quoti/vie_quot_culture7.php", "cp": 94350, "departements": "VAL DE MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.54279433311837, 48.82665745]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "ac8b70f3742cd65fba1371242d6ef88353c37bf6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30. Samedi et Dimanche de 14h \u00e0 18h, le 8 mai", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance Nationale", "wgs84": [48.81060105, 2.52229984855269], "ville": "CHAMPIGNY-SUR-MARNE Cedex", "sitweb": "www.musee-resistance.com", "adresse": "Parc Vercors\n88, Avenue Marx Dormoy - B.P. 135\nB.P. 135", "dept": 94, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Septembre, 1er janvier, lundi de P\u00e2ques, 1er mai, lundi de Pentec\u00f4tes, Ascension, 14 juillet, Assomption, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "cp": 94501, "departements": "VAL DE MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.52229984855269, 48.81060105]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "3161079165da78ccc35d85e8527cf936a674e08c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Camille Pissarro", "wgs84": [49.0483893, 2.099896], "ville": "PONTOISE", "sitweb": "www.ville-pontoise.fr", "adresse": "17, Rue du Ch\u00e2teau", "dept": 95, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jourqs f\u00e9ri\u00e9s", "cp": 95300, "departements": "VAL D'OISE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.099896, 49.0483893]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "bcbd6e641a577ed31ec6904689c5363a7c2b5652", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Tavet Delacour", "wgs84": [49.0510006, 2.0998623], "ville": "PONTOISE", "sitweb": "Site de la ville - www.ville-Pontoise.fr", "adresse": "4, Rue Lemercier", "dept": 95, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": 95300, "departements": "VAL D'OISE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.0998623, 49.0510006]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "d4820e8f1ed22a5045dc01b41313e85130477ee0", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 11h \u00e0 18h, samedi et dimanche de 10h \u00e0 18h, nocturnele jeudi jusqu'\u00e0 21h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9es Arts D\u00e9coratifs  Mode et du Textile", "wgs84": [48.8638473, 2.3317955], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.lesartsdecoratifs.fr", "adresse": "107, Rue de Rivoli", "dept": 75, "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 21h", "cp": 75001, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3317955, 48.8638473]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "e19541021c6362acf644befe96c24caaa854293a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 septembre de 10h \u00e0 18h (18h30 le dimanche), d'octobre \u00e0 mars de 10h \u00e0 17h (17h30 le dimanche). Du 15 juin au 15 septembre l'\u00e9glise du d\u00f4me reste ouverte jusqu'\u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e", "wgs84": [48.8560795, 2.3115715], "ville": "PARIS", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "adresse": "H\u00f4tel National des Invalides\n129, rue de Grenelle", "dept": 75, "ferme": "NON", "sitweb": "www.invalides.org", "jours_nocturnes": "Mardi jusqu'\u00e0 21h", "cp": 75007, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3115715, 48.8560795]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "02f7b2bc94bdf5393c1a52019bc6a6dfa8db2aed", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Nissim de Camondo (Les Arts D\u00e9coratifs)", "wgs84": [48.8787605, 2.3126925], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.lesartsdecoratifs.fr/", "adresse": "63, Rue de Monceau", "dept": 75, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt et 25 d\u00e9cembre", "cp": 75008, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3126925, 48.8787605]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "66d09c28ccf8887ec0cc092744e57cbaafb05389", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Petit Palais, Mus\u00e9e des Beaux-Arts de la ville de Paris", "wgs84": [48.8675162, 2.3139892], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.petitpalais.paris.fr", "adresse": "Avenue Winston-Churchill", "dept": 75, "ferme": "NON", "jours_nocturnes": "Mardi jusqu'\u00e0 20h", "cp": 75008, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3139892, 48.8675162]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "32e4eeba3f9bd263c9f655190126e85e7f15b0af", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "M\u00e9morial du Mar\u00e9chal Leclerc de Hauteclocque et de la Lib\u00e9ration de Paris - Mus\u00e9e Jean Moulin", "wgs84": [48.8391054, 2.3179996], "ville": "PARIS", "adresse": "23, All\u00e9e de la 2\u00e8me DB", "dept": 75, "ferme": "NON", "sitweb": "www.ml-leclerc-moulin.paris.fr", "cp": 75015, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3179996, 48.8391054]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "5ea59a1ae1cec11fddce641ee422bf6aa7ac229a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Etablissement Public du Mus\u00e9e des Arts Asiatiques Guimet", "wgs84": [48.8650504, 2.2936808], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.museeguimet.fr", "adresse": "6, Place d'I\u00e9na", "dept": 75, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "cp": 75116, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.2936808, 48.8650504]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "4c0f2418df46ccaa29ec033ba0c2e2889ef99710", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Galli\u00e9ra - Mus\u00e9e de la Mode de la ville de Paris", "wgs84": [48.8658717, 2.2963515], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.galliera.paris.fr", "adresse": "10, Avenue Pierre 1er de Serbie", "dept": 75, "ferme": "TRAVAUX", "fermeture_annuelle": "Mus\u00e9e ferm\u00e9 en dehors des expositions temporaires. Certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": 75116, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.2963515, 48.8658717]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "a4ca6c03ad8d5e7d0564bf2d46d6057fab6b7d41", "fields": {"ville": "MEAUX Cedex", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Grande Guerre", "wgs84": [48.9281742, 2.89633080839536], "adresse": "H\u00f4tel de Ville\nBP 227", "dept": 77, "ferme": "PREFIGURATION", "sitweb": "http://www.paysdemeaux.com/index.php?Message=CAPM_GP_musee", "cp": 77107, "departements": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.89633080839536, 48.9281742]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "2090736fcba4757a792c01bf95c49ee938f94511", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 14h \u00e0 17h, le samedi et dimanche de 15h \u00e0 18h. Sur r\u00e9servation de 10h \u00e0 12h", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e", "wgs84": [48.57413, 2.5826], "ville": "SAVIGNY-LE-TEMPLE", "sitweb": "Site de la ville www.savigny-le-temple.fr", "adresse": "Ferme de CouleOUIn\nPlace Georges Henri Rivi\u00e8re", "dept": 77, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier, 1er novembre et 1er mai", "cp": 77176, "departements": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.5826, 48.57413]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "f3773e2572057b90a8b05454f5c2ff16e117425a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le mercredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 17h, lundi, mardi, jeudi et vendredi sur r\u00e9servation pour les groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Chelles Alfred Bonno", "wgs84": [48.8778243, 2.5914673], "ville": "CHELLES", "adresse": "Place de la R\u00e9publique", "dept": 77, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Vacances scolaires de fin d'ann\u00e9e et ao\u00fbt", "cp": 77500, "departements": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.5914673, 48.8778243]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "04606e26c42eb585154f4ec13c324d7848639674", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre le mercredi, vendredi, samedi, dimanche de 14h \u00e0 18h, d'octobre \u00e0 avril le mercredi, samedi et dimanche de 14h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal des Capucins", "wgs84": [48.7626577, 3.0866676], "ville": "COULOMMIERS cedex", "adresse": "H\u00f4tel de Ville\nB.P. 171", "dept": 77, "ferme": "NON", "sitweb": "www.tourisme77.fr ou www.coulommiers.fr", "cp": 77527, "departements": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.0866676, 48.7626577]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "6aad8c2f27edbe4d4cc5d89977c4651af0a14af4", "fields": {"ville": "CRECY-LA-CHAPELLE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "wgs84": [48.855313, 2.9338418], "dept": 77, "ferme": "OUI", "cp": 77580, "departements": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.9338418, 48.855313]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "8d228dfffecff51d9f2cb6a2e9b6bc99c350026a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du dimanche au vendredi de septembre \u00e0 juin de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30 - En juillet et ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Pays de Seine-et-Marne", "wgs84": [48.907911, 3.1821310000000267], "ville": "SAINT-CYR-SUR-MORIN", "sitweb": "Site du conseil g\u00e9n\u00e9ral - www.seine-et-marne.fr - rubrique \"loisirs\"", "adresse": "17, Avenue de la Fert\u00e9-Sous-Jouarre", "dept": 77, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "24 d\u00e9cembre au 1er janvier et 1er mai", "cp": 77750, "departements": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.1821310000000267, 48.907911]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "22db4605f7d52c14b21b2924c32684703196f68d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Jouet Pierre Pinel", "wgs84": [48.9279015, 2.0363906], "ville": "POISSY", "sitweb": "site de la ville", "adresse": "1, Enclos de l'Abbaye", "dept": 78, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": 78300, "departements": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.0363906, 48.9279015]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "65ceeff324b9fae5e6ba608aeee5f8a1b571f309", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert chaque mercredi et dimanche du mois de 15h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Victor Aubert", "wgs84": [48.9082945, 1.84886], "ville": "MAULE", "adresse": "24, rue Quincampoix", "dept": 78, "ferme": "NON", "sitweb": "http://museeaubertmaule.free.fr", "cp": 78580, "departements": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.84886, 48.9082945]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "8a1861c54f0c4688bb0d1c52f8ae3fcaa502d708", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h, mardi de 13h30 \u00e0 18h, samedi dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 17h en hiver et de 15h \u00e0 18h en \u00e9t\u00e9", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Batellerie", "wgs84": [48.99249445, 2.09571707394768], "ville": "CONFLANS-SAINTE-HONORINE", "adresse": "Ch\u00e2teau du Prieur\u00e9\n3, Place G\u00e9velot", "dept": 78, "ferme": "NON", "sitweb": "www.mairie-conflans-sainte-honorine.fr", "cp": 78700, "departements": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.09571707394768, 48.99249445]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "1b3b9e9813ea121c029150da05021eaba25cee58", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Ann\u00e9es Trente", "wgs84": [48.8361987, 2.23928431830969], "ville": "BOULOGNE-BILLANCOURT", "sitweb": "Site de l'association des amis -  www.annees30.com/", "adresse": "Espace Landowski\n28, avenue Andr\u00e9 Morizet", "dept": 92, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Du 1er au 18 ao\u00fbt inclus et jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": 92100, "departements": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.23928431830969, 48.8361987]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "c185828c1a4ad52a6b819efbf4f00ef9dc3c68fa", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le mercredi, samedi et dimanche de  11h \u00e0 18h, jeudi de 14h \u00e0 20h, vendredi de 14h \u00e0 18h, juillet-ao\u00fbt du mercredi au dimanche de 13h \u00e0 18h. Groupes sur rendez-vous du mardi au vendredi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fran\u00e7ais de la Carte \u00e0 Jouer", "wgs84": [48.8221995, 2.2735085], "ville": "ISSY-LES-MOULINEAUX", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "adresse": "16, Rue Auguste Gervais", "dept": 92, "ferme": "NON", "sitweb": "www.issy.com/musee", "jours_nocturnes": "Le jeudi jusqu'\u00e0 20h lors de la biennale", "cp": 92130, "departements": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.2735085, 48.8221995]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "92d3b7cb3ea76caf56e95285678bc1f717553525", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er week-end d'avril au dernier week-end de septembre, les vendredis, samedis et dimanches de 13h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e - Atelier Rodin", "wgs84": [48.8136386, 2.2523592], "ville": "MEUDON", "adresse": "19, Avenue Auguste Rodin", "dept": 92, "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-rodin.fr", "cp": 92190, "departements": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.2523592, 48.8136386]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "8b50b6e9e27384100ab35b054a3d1b201a5f28db", "fields": {"periode_ouverture": "Mus\u00e9e en travaux ouvert 6 jours en 2010", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Automates", "wgs84": [48.87976035, 2.25300238286983], "ville": "NEUILLY-SUR-SEINE", "adresse": "H\u00f4tel Arturo Lopez\n12, Rue du Centre", "dept": 92, "ferme": "OUI", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "cp": 92200, "departements": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.25300238286983, 48.87976035]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "6352221e027fa3afaa6147f392a3c7f116fd102b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi d'avril \u00e0 octobre de 10h \u00e0 13h et 14h \u00e0 18h (18h30 le dimanche) de novembre \u00e0 mars de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 17h. Ouverture en continu le week-end toute l'ann\u00e9e", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'\u00cele de France", "wgs84": [48.7743723, 2.30006741975085], "ville": "SCEAUX", "sitweb": "www.chateau-sceaux.fr ou/www.domaine-de-sceaux.fr (site du conseil g\u00e9n\u00e9ral) ou www.sceaux.fr", "dept": 92, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": 92330, "departements": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.30006741975085, 48.7743723]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "b6f3c17960a236db2e4abd5cfd80949c898f1cac", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert mercredi, samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, mardi, jeudi, vendredi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e du Val de Bi\u00e8vre", "wgs84": [48.754203, 2.323804], "ville": "FRESNES", "adresse": "Ferme de Cottinville\n41, rue Maurice T\u00e9nine", "dept": 94, "ferme": "NON", "sitweb": "www.agglo-valdebievre.fr", "cp": 94260, "departements": "VAL DE MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.323804, 48.754203]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "ddce2392ffc637f8957ddce525eab941100d5486", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le mercredi et le jeudi de 14h \u00e0 18h, le week-end de 13h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fragonard", "wgs84": [48.814745, 2.42204], "ville": "MAISONS-ALFORT Cedex", "adresse": "Ecole Nationale V\u00e9t\u00e9rinaire d'Alfort\n7, Avenue du Gal de Gaulle", "dept": 94, "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee.vet-alfort.fr", "cp": 94704, "departements": "VAL DE MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.42204, 48.814745]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "80cca0136a1cc3fc1a222fb24332941c5745b5db", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h et pour les groupes du mardi au samedi de 9h30 \u00e0 13h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e jean-Jacques Rousseau", "wgs84": [48.9870929, 2.3215689], "ville": "MONTMORENCY", "sitweb": "/www.ville-montmorency.fr", "adresse": "5, Rue Jean-Jacques Rousseau", "dept": 95, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai et f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e", "cp": 95160, "departements": "VAL D'OISE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3215689, 48.9870929]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "67f7da5644015c8d4c60308a25858778182e1f84", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, jeudi, samedi et dimanche de  9h \u00e0 18h, mercredi et vendredi de 9h \u00e0 22h. Le hall Napol\u00e9on est ouvert de 9h \u00e0 22h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Louvre", "wgs84": [48.86147675, 2.337115372454], "ville": "PARIS", "fermeture_annuelle": "le 1er janvier, le 1er mai, le 8 mai et le 25 d\u00e9cembre 2007", "adresse": "34, Quai du Louvre", "dept": 75, "ferme": "NON", "sitweb": "www.louvre.fr", "jours_nocturnes": "Mercredi et vendredi jusqu'\u00e0 22h", "cp": 75001, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.337115372454, 48.86147675]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "bc4259ce46e3c810d15d8e27c9a894ea22aaddbd", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de L'Orangerie des Tuileries", "wgs84": [48.86376555, 2.3226600557807], "ville": "PARIS", "fermeture_annuelle": "1er mai et 25 d\u00e9cembre", "adresse": "Jardin des Tuileries", "dept": 75, "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-orangerie.fr", "jours_nocturnes": "Vendredi jusqu'\u00e0 21h pour les individuels", "cp": 75001, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3226600557807, 48.86376555]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "afc1f1b3d0466658533c79549893645bed6efab1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Vie Romantique", "wgs84": [48.8808923, 2.3332855], "ville": "PARIS", "adresse": "16, Rue Chaptal", "dept": 75, "ferme": "NON", "sitweb": "http://www.paris.fr/portail/Culture/Portal.lut?page_id=5851", "cp": 75009, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3332855, 48.8808923]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "a838b796f8a60010fe11732f560e4608aaecedb7", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h45 et de 14h \u00e0 17h15", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Nationale Gustave Moreau", "wgs84": [48.8779149, 2.3344031], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.musee-moreau.fr", "adresse": "14, Rue de la Rochefoucauld", "dept": 75, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "cp": 75009, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3344031, 48.8779149]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "f9424fec0d7e8ef879305feee4d68cf7f435914a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du mardi au vendredi de 10h \u00e0 17h15, le week-end de 10h \u00e0 19h, y compris certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "nom_du_musee": "Aquarium Tropical", "wgs84": [48.8346407, 2.4095903], "ville": "PARIS", "adresse": "293, avenue Daumesnil", "dept": 75, "ferme": "NON", "sitweb": "www.aquarium-portedoree.fr", "cp": 75012, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.4095903, 48.8346407]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "9ab5b3e8a841e6032d8fff5aeee13a32eb96a5f4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Les Catacombes", "wgs84": [48.83383915, 2.33240808278196], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.catacombes-de-paris.fr", "adresse": "1, avenue du Colonel Henri Rol-Tanguy\n(place Denfert-Rochereau)", "dept": 75, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s, dimanche de P\u00e2ques et de Pentec\u00f4tes", "cp": 75014, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.33240808278196, 48.83383915]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "a57cb68763f10dc4c9939dc080f10d50f7c56179", "fields": {"periode_ouverture": "Du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bourdelle", "wgs84": [48.8430139, 2.3188646], "ville": "PARIS", "adresse": "16, Rue Antoine Bourdelle", "dept": 75, "ferme": "NON", "sitweb": "www.bourdelle.paris.fr", "cp": 75015, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3188646, 48.8430139]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "513774bbc0d7bfb372a7c7609148db7b5ae8cfe8", "fields": {"ville": "PARIS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bouchard", "wgs84": [48.853546, 2.2659185], "adresse": "25, Rue de l'Yvette", "dept": 75, "ferme": "OUI", "sitweb": "www.musee-bouchard.com", "cp": 75016, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.2659185, 48.853546]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "ec1e2fd5fe6ba1408d60c25ee9f7b6e41276a73f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 17h, le week-end de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Homme (Mus\u00e9um National d'Histoire Naturelle)", "wgs84": [48.86134405, 2.2869583497739], "ville": "PARIS", "adresse": "Place du Trocad\u00e9ro", "dept": 75, "ferme": "TRAVAUX", "sitweb": "www.mnhn.fr", "cp": 75116, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.2869583497739, 48.86134405]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "17ef66bd0d76e513eba4e82b1f2db37309bc440e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10 h \u00e0 18h, jeudi jusqu'\u00e0 21h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National des Techniques (Conservatoire National des Arts et M\u00e9tiers)", "wgs84": [48.8660977, 2.3554138], "ville": "PARIS cedex 03", "fermeture_annuelle": "1er mai, 25 d\u00e9cembre", "adresse": "292, rue Saint-Martin", "dept": 75, "ferme": "NON", "sitweb": "www.arts-et-metiers.net", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 21 h 30", "cp": 75141, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3554138, 48.8660977]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "dfc4b45409ea6db4b164594819485cdf298fc5a9", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 11h \u00e0 21h (mus\u00e9e et expositions)", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National d'Art Moderne (Centre National d'Art et de Culture Georges Pompidou)", "wgs84": [48.8607161, 2.3525007], "ville": "PARIS Cedex 04", "fermeture_annuelle": "1er mai", "adresse": "Place Georges Pompidou", "dept": 75, "ferme": "NON", "sitweb": "www.centrepompidou.fr", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 23h selon les expositions", "cp": 75191, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3525007, 48.8607161]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "713905c1383881b6b2b01ddb05e03a36e992aa0e", "fields": {"periode_ouverture": "Mardi, mercredi, dimanche de 11h \u00e0 19h - jeudi, vendredi, samedi de 11h \u00e0 21h. Groupes tous les matin de 9h30 \u00e0 11h sauf le dimanche. Ouverture exceptionnelle les lundis de 11h \u00e0 19h pendant les vacances de P\u00e2ques", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Quai Branly", "wgs84": [48.8602251, 2.2973673], "ville": "PARIS cedex 07", "fermeture_annuelle": "1er mai", "adresse": "222, rue de l'Universit\u00e9", "dept": 75, "ferme": "NON", "sitweb": "www.quaibranly.fr", "jours_nocturnes": "Jeudi, vendredi, samedi jusqu'\u00e0 21h", "cp": 75343, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.2973673, 48.8602251]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "87c0702ac7e5f4a325e5e022c331059b154aa196", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au samedi de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Poste", "wgs84": [48.841345, 2.3172728], "ville": "PARIS Cedex 15", "sitweb": "www.museedelaposte.fr ou www.laposte.fr/musee", "adresse": "34, Boulevard de Vaugirard", "dept": 75, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": 75731, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3172728, 48.841345]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "83da7dc8aeba35f5e0bbbef0be84a965e7a4aceb", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 8h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Gendarmerie", "wgs84": [48.5451563, 2.6540764], "ville": "MELUN", "sitweb": "www.servicehistorique.sga.defense.gouv.fr", "adresse": "Ecole des Officiers de la Gendarmerie Nationale\n8, rue Emile Leclerc", "dept": 77, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": 77017, "departements": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.6540764, 48.5451563]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "f6eda89dcf1644b42e859dd8b223f8715e3e9c89", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e018h, du 1er octobre au 31 mars de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bossuet", "wgs84": [48.96133415, 2.87840344133292], "ville": "MEAUX", "sitweb": "site de la ville - www.ville-meaux.fr", "adresse": "5, Place Charles de Gaulle", "dept": 77, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er Janvier, 1er Mai, 14 Juillet et 25 D\u00e9cembre", "cp": 77100, "departements": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.87840344133292, 48.96133415]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "6b36ec3c535c7fc4b97c7f139145855b0acc27c5", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert en 2009 du 4 avril au 12 juin tous les jours de 12h \u00e0 17h30, du 13 juin au 13 septembre tous les jours de 11h \u00e0 18h30, du 14 septembre au 4 novembre tous les jours de 12h \u00e0 17h30, du 3 janvier au 3 avril et du 7 novembre au 20 d\u00e9cembre les week-end", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Provins et du Provinois", "wgs84": [48.4159333, 3.2393619], "ville": "PROVINS", "sitweb": "Site de la ville : www.mairie-provins.fr", "adresse": "7, rue du Palais", "dept": 77, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "30 ao\u00fbt et du 21 d\u00e9cembre au 1er janvier inclus", "cp": 77160, "departements": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.2393619, 48.4159333]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "943929d9819d4ddacf717c2094766206722da9a2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30 en  juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de l'Ecole de Barbizon - Auberge Ganne", "wgs84": [48.4461735, 2.60264197649649], "ville": "BARBIZON", "sitweb": "www.seine-et-marne.fr (rubrique \"loisirs/mus\u00e9es d\u00e9partementaux)", "adresse": "92, Grande Rue", "dept": 77, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre - 22 d\u00e9cembre au 1er janvier 2010", "cp": 77630, "departements": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.60264197649649, 48.4461735]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "ab668eb0c523441a0b919afe64ade3d34404c8e3", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 17h15, du 1er mai au 30 septembre le week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 18h15", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie Nationale (des origines \u00e0 l'an mille) - Ch\u00e2teau de st-Germain-en-Laye", "wgs84": [48.89790425, 2.09614284207479], "ville": "SAINT-GERMAIN-EN-LAYE Cedex", "adresse": "Ch\u00e2teau\nPlace Charles de Gaulle", "dept": 78, "ferme": "NON", "sitweb": "www.musee-antiquitesnationales.fr -www.musee-archeologienationale.fr", "cp": 78105, "departements": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.09614284207479, 48.89790425]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "9a2c95f4eb3dde5274fe26688f8415c59eb14b64", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 14h \u00e0 18 le samedi et le premier dimanche du mois de 14h \u00e0 18h, mercredi, jeudi et vendredi toute la journ\u00e9e pour les scolaires et centres de loisirs et autres groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Ville", "wgs84": [48.7828, 2.041696], "ville": "SAINT-QUENTIN-YVELINES Cedex", "sitweb": "www.museedelaville.agglo-sqy.fr", "adresse": "B.P. 46", "dept": 78, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 du 13 juillet au 19 ao\u00fbt", "cp": 78185, "departements": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.041696, 48.7828]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "08c5cae92959499ac74b48dd2e005746340452cb", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi  \u00e0 vendredi de 13h \u00e0 18h et de 9h \u00e0 12 pour les groupes, samedi de 10h \u00e0 18h, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 13h \u00e0 19h et du 1er novembre au 31 mars le lundi, mercredi au vendredi de 13h \u00e0 18h, samedi de 10h \u00e0 18h et dimanches et jours", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'H\u00f4tel-Dieu", "wgs84": [48.9895367, 1.7185578], "ville": "MANTES-LA-JOLIE", "sitweb": "http://musee.ville-mantes-la-jolie.com", "adresse": "1, Rue Thiers", "dept": 78, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "cp": 78200, "departements": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.7185578, 48.9895367]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "97e09936a6a2b392a8ac218f6b0f2bb80a0ae259", "fields": {"periode_ouverture": "Mus\u00e9e et parc ouverts pour tous pendant la p\u00e9riode d'exposition et le JEP et le reste de l'ann\u00e9e sur RDV pour les groupes (visites scolaires et visites-conf\u00e9rences). Exposition 2010 ouverte du vendredi au dimanche de 13h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Collections de la Fondation de Coubertin", "wgs84": [48.7010986, 2.05984525303321], "ville": "ST-REMY-LES-CHEVREUSE", "adresse": "Domaine de Coubertin", "dept": 78, "ferme": "NON", "sitweb": "www.coubertin.fr", "cp": 78470, "departements": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.05984525303321, 48.7010986]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "cd16b87ca6584d0fb85481152971c72f838d5af5", "fields": {"periode_ouverture": "Visites guid\u00e9es samedi et jours f\u00e9ri\u00e9s \u00e0 15h et 16h30, dimanche \u00e0 14h30, 15h30, 16h30 et 17h. Ouverture pour les groupes tous les jours sauf dimanche sur rdv. Pour les individuels, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Zola-Dreyfus", "wgs84": [48.9554903, 1.9955326], "ville": "MEDAN", "sitweb": "www.maisonzola-museedreyfus.com", "adresse": "26, Rue Pasteur", "dept": 78, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "15 janvier au 28 f\u00e9vrier", "cp": 78670, "departements": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.9955326, 48.9554903]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "0218a7168d772e130e7c51be74335660438f4880", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche ainsi que les jours f\u00e9ri\u00e9s de 10 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h, 17h le vendredi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau", "wgs84": [48.5293084, 2.0119847], "ville": "DOURDAN", "sitweb": "Site de la ville - www.mairie-dourdan.fr", "adresse": "Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "dept": 91, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Janvier, 25 d\u00e9cembre - R\u00e9ouverture le 15 janvier \u00e0 partir de 2010", "cp": 91410, "departements": "ESSONNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.0119847, 48.5293084]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "7f93d1db8591922d750f5217902bc25df0178c9b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fran\u00e7ais de la Photographie", "wgs84": [48.7669793, 2.2294894], "ville": "BIEVRES", "sitweb": "www.photographie.essonne.fr", "adresse": "78, Rue de Paris", "dept": 91, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": 91570, "departements": "ESSONNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.2294894, 48.7669793]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "f7c991dde8489d87f7a211bba3bbb1fca417d225", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h d'octobre \u00e0 avril et de 11h \u00e0 19 h de mai \u00e0 septembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental Albert-Kahn", "wgs84": [48.8412907, 2.2274406], "ville": "BOULOGNE-BILLANCOURT", "sitweb": "www.albert-kahn.fr", "adresse": "14, Rue du Port", "dept": 92, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre 2010 au 3 janvier 2011", "cp": 92100, "departements": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.2274406, 48.8412907]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "1da7617f00fcb3f89eaa52d470ec6aa11a0c3573", "fields": {"ville": "SURESNES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Ren\u00e9 Sordes", "wgs84": [48.869353, 2.226254], "adresse": "Avenue Charles de Gaulle\nPasserelle des Arts", "dept": 92, "ferme": "OUI", "sitweb": "www.ville-suresnes.fr/indexfin.html", "cp": 92150, "departements": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.226254, 48.869353]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "76e20c875705e9324f444f5cf6644c8afecfe2a6", "fields": {"periode_ouverture": "Les espaces d'exposition sont ouverts tous les jours de 10h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "S\u00e8vres - Cit\u00e9 de la C\u00e9ramique", "wgs84": [48.8286879, 2.22304553191199], "ville": "SEVRES", "sitweb": "www.sevresciteceramique.fr", "adresse": "2, Place de la Manufacture", "dept": 92, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "cp": 92310, "departements": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.22304553191199, 48.8286879]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "11f28390e5a6c61bcd5261e9976a3830f36654fb", "fields": {"ville": "COURBEVOIE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Travaux Publics", "wgs84": [48.89911185, 2.26830491425483], "adresse": "Mairie de Courbevoie", "dept": 92, "ferme": "OUI", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 92400, "departements": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.26830491425483, 48.89911185]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "685c96f384abad960e0a572b3d1e1c964ae89e08", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au samedi de 14h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire Locale - M\u00e9moire de la Ville", "wgs84": [48.870903, 2.166774], "ville": "RUEIL-MALMAISON Cedex", "sitweb": "Site de la mairie : /www.mairie-rueilmalmaison.fr", "adresse": "13, Boulevard Foch", "dept": 92, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt et jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": 92501, "departements": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.166774, 48.870903]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "0b8f50b26efd310cd40aba490684950a1fae0a0b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 13h30 \u00e0 18h et le samedi et dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 11h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "ARCHEA - Mus\u00e9e Intercommunal d'Histoire et d'Arch\u00e9ologie", "wgs84": [49.0368984, 2.5054487], "ville": "LOUVRES", "sitweb": "http://www.archea-paysdefrance.fr", "adresse": "56, Rue de Paris", "dept": 95, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Entre le 25 d\u00e9cembre et le 1er janvier, et le 1er mai", "cp": 95380, "departements": "VAL D'OISE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.5054487, 49.0368984]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "0d344331c66a6ca717ef32a3840bc497c7119724", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 15 avril de 9h30 \u00e0 12h45 et de 14h00 \u00e0 17h15 et du 16 avril au 30 septembre de 9h30 \u00e0 12h45 et de 14h00 \u00e0 17h45", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Renaissance - Ch\u00e2teau d'Ecouen", "wgs84": [49.01733295, 2.37836866741799], "ville": "ECOUEN", "sitweb": "www.musee-renaissance.fr ou www.musee-ch\u00e2teau-ecouen.fr", "adresse": "Ch\u00e2teau", "dept": 95, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Les 1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "cp": 95440, "departements": "VAL D'OISE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.37836866741799, 49.01733295]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "8031871f51d52e2de388ffd1d9b0fde50d6e7b8a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Carnavalet-Histoire de Paris", "wgs84": [48.8570542, 2.3628612], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.paris.fr/musees/musee_carnavalet", "adresse": "23, Rue de S\u00e9vign\u00e9", "dept": 75, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": 75003, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3628612, 48.8570542]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "24c1edfd1b2987eb10ee6e683feb3be1f19e1159", "fields": {"ville": "PARIS", "nom_du_musee": "Galerie de Botanique (Mus\u00e9um National National d'Histoire Naturelle)", "wgs84": [48.8415118, 2.3559666], "dept": 75, "ferme": "OUI", "cp": 75005, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3559666, 48.8415118]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "00bec600d3ddfd9c85b48194cc29e65045d5c5ea", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Grande Galerie de l'Evolution (Mus\u00e9um National d'Histoire Naturelle)", "wgs84": [48.8421181, 2.35623772399566], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.mnhn.fr", "adresse": "Jardin des Plantes\n36, rue Geoffroy Saint-Hilaire", "dept": 75, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er mai", "cp": 75005, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.35623772399566, 48.8421181]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "e77ece96788ed8d85725c58442b02e245c3aee17", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h du 1er janvier au 21 juillet 2010 et depuis le 4 novembre 2010 ouvert 1 jour/semaine (mardi ou jeudi) de 9h \u00e0 18 h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Assistance Publique - H\u00f4pitaux de Paris", "wgs84": [48.850724, 2.3518758], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.aphp.fr", "adresse": "H\u00f4tel de Miramion\n47, Quai de la Tournelle", "dept": 75, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt et jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": 75005, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3518758, 48.850724]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "c6437e32e13ec2375009ded127d934df0930109a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Eug\u00e8ne Delacroix", "wgs84": [48.85458545, 2.33563540987792], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.musee-delacroix.fr", "adresse": "6, Rue Furstenberg", "dept": 75, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "14 juillet", "cp": 75006, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.33563540987792, 48.85458545]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "18237941412af670eab29a98b4ff0adb8ba39c2c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h toute l'ann\u00e9e", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Montmartre", "wgs84": [48.8877198, 2.340529], "ville": "PARIS", "sitweb": "www.museedemontmartre.com", "adresse": "12, Rue Cortot", "dept": 75, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "cp": 75018, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.340529, 48.8877198]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "7177b1b35e5dc7470a2cf1e172cae5f254b0a20a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi, vendredi au dimanche de 11h \u00e0 19h, le jeudi de 11h \u00e0 21h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Monuments Fran\u00e7ais", "wgs84": [48.86289005, 2.28904154902233], "ville": "PARIS", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "adresse": "Palais de Chaillot\n1, Place du Trocad\u00e9ro et du 11 Novembre", "dept": 75, "ferme": "NON", "sitweb": "www.citechaillot.fr", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 21h", "cp": 75116, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.28904154902233, 48.86289005]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "79d2479c707e4ad76310922a9210cdc02d495386", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 11h \u00e0 17h30 et le samedi et dimanche de 12h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Monnaies et des M\u00e9dailles", "wgs84": [48.8574815, 2.3380657], "ville": "PARIS Cedex 06", "adresse": "11, Quai de Conti", "dept": 75, "ferme": "TRAVAUX", "sitweb": "www.monnaiedeparis.fr", "cp": 75270, "departements": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3380657, 48.8574815]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "eb8c6f55de8f21b0434835ae2f7b5c4d7f342678", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du vendredi au lundi de 14h \u00e0 18h30 de novembre \u00e0 mars et de 14h \u00e0 19h d'avril \u00e0 septembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "wgs84": [48.37366435, 2.81483843501796], "ville": "MORET-SUR-LOING", "adresse": "Place de Samois", "dept": 77, "ferme": "NON", "cp": 77250, "departements": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.81483843501796, 48.37366435]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "f589dcf7c2007f32bb1aa9de2ee7b2d9389246cf", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert les samedis et dimanches de 15h \u00e0 18h l'\u00e9t\u00e9 et de 14h \u00e0 17h l'hiver", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Henri Chapu", "wgs84": [48.534725, 2.6353597553476], "ville": "LE MEE-SUR-SEINE", "sitweb": "Site de la ville", "adresse": "937, Rue Chapu", "dept": 77, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt", "cp": 77350, "departements": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.6353597553476, 48.534725]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "00a77b2186d24d71162c80d2800576d898d94c3d", "fields": {"ville": "CHELLES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Transports Urbains, Interurbains et Ruraux", "wgs84": [48.8769357, 2.605593], "adresse": "1, Rue Gabriel de Mortillet", "dept": 77, "ferme": "OUI", "sitweb": "www.amtuir.org", "cp": 77500, "departements": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.605593, 48.8769357]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "a714493f04dd1c5870403059d0f06128679985cd", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de septembre \u00e0 juin de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30, juillet- ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d\u00e9partemental St\u00e9phane Mallarm\u00e9", "wgs84": [48.430797, 2.750221300000021], "ville": "VULAINES-SUR-SEINE", "sitweb": "www.weine-et-marne.fr (rubrique \"loisirs/mus\u00e9es d\u00e9partementaux)", "adresse": "Pont de Valvins\n4, Promenade St\u00e9phane Mallarm\u00e9", "dept": 77, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "24 d\u00e9cembre au 31 d\u00e9cembre, 1er mai", "cp": 77870, "departements": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.750221300000021, 48.430797]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "b85f0c703a32ed419d1e7168d89e4dc31e4f6b3e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au jeudi et du samedi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Lambinet", "wgs84": [48.8080061, 2.1449823], "ville": "VERSAILLES", "sitweb": "www.musee-lambinet.com", "adresse": "54, Boulevard de la Reine", "dept": 78, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche et lundi de P\u00e2ques, 1er mai, ascension, lundi de Pentec\u00f4te, 8 mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "cp": 78000, "departements": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.1449823, 48.8080061]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "d949bb9aabb89ed64aabf2b331ba8649a6454f4c", "fields": {"ville": "SAINT-GERMAIN-EN-LAYE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "wgs84": [48.8967782, 2.09680049761021], "adresse": "Jardin des Arts\nPlace Andr\u00e9 Malraux", "dept": 78, "ferme": "OUI", "cp": 78100, "departements": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.09680049761021, 48.8967782]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "6071092d73c152c98eef12da0d235bc4683c4452", "fields": {"ville": "POISSY", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "wgs84": [48.9325465, 2.0384812], "adresse": "12, Rue Saint-Louis", "dept": 78, "ferme": "OUI", "sitweb": "Site de la ville", "cp": 78300, "departements": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.0384812, 48.9325465]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "602bdcf428d4f2a04e9e716d2bc079a31eeae3ef", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 14h \u00e0 18h et du samedi au dimanche de 11h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Belmondo et de la Sculpture Figurative du XX\u00e8 si\u00e8cle", "wgs84": [48.8497605, 2.23358458635328], "ville": "BOULOGNE-BILLANCOURT", "sitweb": "http://www.boulognebillancourt.com", "adresse": "Ch\u00e2teau Buchillot\n14, Rue de l'Abreuvoir", "dept": 92, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "cp": 92100, "departements": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.23358458635328, 48.8497605]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "813888850dd7ae02f6058f4bef83ca27ca0c6a56", "fields": {"periode_ouverture": "Ouverture les vendredi, samedi, dimanche de 14 \u00e0 18h et sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Fondation Arp", "wgs84": [48.8034865, 2.2442946], "ville": "CLAMART", "sitweb": "www.fondationarp.org", "adresse": "21, Rue des Ch\u00e2taigniers", "dept": 92, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt, semaine entre No\u00ebl et Nouvel An", "cp": 92140, "departements": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.2442946, 48.8034865]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "995a7bd8b21604845539b72c9094ed3f7a675d49", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Roybet Fould", "wgs84": [48.899894, 2.268394], "ville": "COURBEVOIE", "adresse": "Parc de B\u00e9con\n178, Boulevard Saint Denis", "dept": 92, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 le 1er janvier, 1er mai, P\u00e2ques, Toussaint, No\u00ebl", "cp": 92400, "departements": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.268394, 48.899894]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "d5dd6cf4533df3d852e5249eb198eca28143d476", "fields": {"periode_ouverture": "ouvert tous les jeudis de 14h30 \u00e0 18h ou sur rendez-vous les autres jours", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Franco-Suisse", "wgs84": [48.878344, 2.180364], "ville": "RUEIL-MALMAISON Cedex", "sitweb": "Site de la mairie : /www.mairie-rueilmalmaison.fr", "adresse": "13, Boulevard Foch", "dept": 92, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Juillet et ao\u00fbt", "cp": 92501, "departements": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.180364, 48.878344]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "5e3414f41af9acf4defee72608fcb02a02a0e574", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche d'octobre \u00e0 mars de 10h \u00e0 17h et d'avril \u00e0 septembre de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Air et de l'Espace", "wgs84": [48.95871155, 2.4365200449124], "ville": "LE BOURGET Cedex", "sitweb": "www.museeairespace.fr", "adresse": "A\u00e9roport de Paris - Le Bourget\nBP 173", "dept": 93, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "cp": 93352, "departements": "SEINE SAINT-DENIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.4365200449124, 48.95871155]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "f49dbc29079e01ad79c8f8a2b936867e2b34bcd9", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au jeudi, dimanche, de 14h \u00e0 18 h, et le samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Tous les jours pour les groupes sauf jours f\u00e9ri\u00e9s", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Nogent-Sur-Marne", "wgs84": [48.8505872, 2.4754614], "ville": "NOGENT-SUR-MARNE", "sitweb": "www.musee-nogentsurmarne.fr", "adresse": "36, Boulevard Gallieni", "dept": 94, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": 94130, "departements": "VAL DE MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.4754614, 48.8505872]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "3207cadd8282d65d7e1272cbb0c1e42698108aa7", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de  9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi de 9h \u00e0 12h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Adrien Mentienne", "wgs84": [48.8371327, 2.5207996], "ville": "BRY-SUR-MARNE", "adresse": "1, Grande Rue Charles de Gaulle", "dept": 94, "ferme": "OUI", "sitweb": "http://www.bry94.fr/bry/71.htm", "cp": 94360, "departements": "VAL DE MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.5207996, 48.8371327]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "1eed12c91b5e50a71b655075c134393bd4886769", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le mardi, mercredi, vendredi, samedi, dimanche de 12h \u00e0 19h et le jeudi de 12h \u00e0 21h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Contemporain du Val-de-Marne", "wgs84": [48.7931585, 2.38801885261606], "ville": "VITRY SUR SEINE Cedex", "fermeture_annuelle": "Les 1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "adresse": "Place de la Lib\u00e9ration\nB.P. 147", "dept": 94, "ferme": "NON", "sitweb": "www.macval.fr", "jours_nocturnes": "Le jeudi jusqu\u2019\u00e0 21h", "cp": 94404, "departements": "VAL DE MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.38801885261606, 48.7931585]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "4b6cf077a51cc483f11aff9d40cfc632aa05dd13", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert mercredi et premier dimanche du mois de 14h \u00e0 17h30 (hors expos), mercredi et dimanche de 14h \u00e0 17h30 pendant la p\u00e9riode d'exposition, tous les jours sur r\u00e9servation pour les groupes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieil Argenteuil", "wgs84": [48.9443065, 2.2569192], "ville": "ARGENTEUIL", "sitweb": "Site de la ville - www.argenteuil.fr/article.php3?id_article=529", "adresse": "5, rue Pierre-Guienne", "dept": 95, "ferme": "NON", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt", "cp": 95100, "departements": "VAL D'OISE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.2569192, 48.9443065]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "1bb6daa081a08ac762775b1a3603e3fc0730d6e6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire Louis Senlecq", "wgs84": [49.1122314, 2.2164925], "ville": "L'ISLE-ADAM", "adresse": "46, Grande Rue", "dept": 95, "ferme": "OUI", "sitweb": "http://musee.ville-isle-adam.fr/index.html", "cp": 95290, "departements": "VAL D'OISE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.2164925, 49.1122314]}, "record_timestamp": "2014-08-13T21:21:38+00:00"}], "facet_groups": [{"name": "dept", "facets": [{"name": "75", "path": "75", "count": 55, "state": "displayed"}, {"name": "77", "path": "77", "count": 21, "state": "displayed"}, {"name": "92", "path": "92", "count": 19, "state": "displayed"}, {"name": "78", "path": "78", "count": 18, "state": "displayed"}, {"name": "94", "path": "94", "count": 8, "state": "displayed"}, {"name": "95", "path": "95", "count": 8, "state": "displayed"}, {"name": "91", "path": "91", "count": 5, "state": "displayed"}, {"name": "93", "path": "93", "count": 5, "state": "displayed"}]}]}